---
layout: post
title: Awesome autostart
categories:
- 装备
tags:
- awesome
- linux
- ubuntu
published: true
comments: true
---
<p><h3>Problem</h3>
让Awesome环境像Openbox一样在启动时，在根上下文中执行一个autostart脚本（启动程序、声明环境变量）。</p>

<p><h3>Solution</h3>
Ubuntu中GDM启动后会执行<i> /etc/gdm/Xsession</i> 这个脚本，如果是custom会话（启动参数custom），会执行用户目录下的.xsession脚本，否则会执行 <i>/etc/X11/Xsession.d/</i> 目录下的所有脚本。</p>

<p>为了支持autostart脚本，可以在 <i>/etc/X11/Xsession.d/</i> 里创建一个新的脚本 55awesome-autostart<br />
[cc lang="bash"]<br />
BASESTARTUP=$(basename "$STARTUP" | cut -d\  -f1)<br />
if [ "$BASESTARTUP" = x-session-manager ]; then<br />
    BASESTARTUP=$(basename $(readlink /etc/alternatives/x-session-manager))<br />
fi<br />
if [ "$BASESTARTUP" = "awesome" ]; then<br />
    AWESOME_AUTOSTART=$HOME/.config/awesome/autostart.sh<br />
    if [ -e "$AWESOME_AUTOSTART" ]; then<br />
        . "$AWESOME_AUTOSTART"<br />
    fi<br />
fi<br />
[/cc]<br />
这个脚本会判断启动的session是否是awesome，如果是，并且autostart.sh存在的话，source这个文件。autostart.sh按照xdg的约定，放在配置文件目录 <i>$HOME/.config/awesome/</i> 里。</p>

<p>这样，在用户目录下的配置文件里，就可执行一些自启动程序，或者声明环境变量，典型的应用就是指定awesome会话专用的gtkrc：<br />
[cc lang="bash"]<br />
AWESOME_CONFIG_PATH=$HOME/.config/awesome<br />
export GTK2_RC_FILES=$AWESOME_CONFIG_PATH/gtkrc</p>

<p>xcompmgr -cCfF -t-5 -l-5 -r4.2 -o.55 -D6 &<br />
awsetbg -u feh -f .config/awesome/ubuntu.jpg<br />
[/cc]</p>
